[仲搵到食] 舊電騙新包裝首季呃3446萬

電話騙案大幅回升，警方今年首季錄得一百二十七宗舉報，較去年同期大幅增加四成，騙徒幾乎九成九得手，涉及的騙款高達三千四百四十六萬元，更較去年同期大幅上升近六倍。涉款最多的一宗個案，受害人為一名十九歲內地女學生，被騙去三百五十二萬元；警方更發現騙徒將假冒官員及虛構綁架混合為一的手法再現，又會窺探受害人的社交媒體，致電時以花名稱呼受害人扮friend，令受害人更容易上當。

警方昨公布今年一至三月電話騙案數字，其中以「猜猜我是誰」最多，佔整體電話騙案數字的六成四，其次為「假冒官員」，佔三成半，餘下約一成為虛構綁架。若以損失金額計算，則以「假冒官員」佔最多，達三千零五十五萬元。至於受害人的年齡分布，以六十一至七十歲組別最多，佔三十一宗，其次為十八至三十歲組別，佔廿五宗，而七十至八十歲年齡組別則排第三。

19歲內地女被呃352萬

東九龍總區重案組高級督察鄧凱彤表示，受騙金額最多的受害人，為一名從內地來港的女學生，她今年三月接獲騙徒來電，對方自稱速遞公司職員，其後轉駁至聲稱為內地執法部門的人員，指受害人的包裹在內地被扣查，且牽涉刑事案件，要求受害人開設新銀行戶口並存入款項，並登入由騙徒提供虛假網站，輸入帳戶資料及密碼，受害人其後查核帳戶，發現三百五十二萬元被轉走，於是報案，暫未有人被捕。

東九龍總區重案組總督察譚威信指最新的電騙手法變化多端，在今年三月至四月錄得兩宗「假冒官員」混合「虛構綁架」的騙案，其中一宗涉款約三百一十六萬元，騙徒先以假冒官員手法，受害人先收到預錄語音電話，其後將其電話轉駁至二、三線其他線騙徒，再要求受害人提供家人資料，再叫受害人不要聯絡家人並匿藏，然後騙徒再從已有資料聯絡其家屬，訛稱受害人被綁架，要求交出贖金。

「假冒官員」電話騙案手法

猜猜我是誰